點解哈利波特班人唔飲福來福喜打鳩佛地魔??

搞到死咁多人

出美斯用皇天擊殺

點解佢地唔用手槍？

書入面交代嘅原因就係因為福來福喜好難整，要整好耐，同服用太多會有副作用變得好自大，自大就仲易打輸。

福來福喜個設定係佢唔會令人做到本身能力範圍外嘅嘢，例如本身唔夠打就係唔夠打，但就只會令你本身能力做到嘅嘢順暢啲。唔係就太屈機。

喺霍格華之槍係會失靈。同對方用魔法反彈子彈就仆街了，一個wingardium leviosa就KO咗粒子彈。

粒彈一野飛埋黎0.001秒都唔洗 你win咩gardium

用狙咪得

咁如果令"去去武器走"百發百中呢
又或者係每次避唔到咒就kick親閃開?

哈利嘅人生本身就係呢種死好命極好運主角光環，唔洗福來福喜啦屌。

哈利本身廢，魔法除咗DADA好啲其他都廢廢哋，識嘅咒語極有限魔藥又麻麻。每次打贏都撞彩咁。

第一集好彩突然發現掂到Quirrel對方會化灰
第二集突然鳳凰帶頂帽嚟入面有把劍
第三集好彩原來天狼星係忠嘅
第四集好彩佛地魔支魔杖係同core，對打變召喚priori incantatem
第五集就打輸嗰陣鳳凰會同老鄧出現了
第七集最癲，又會咁好彩哈利身體有兩個靈魂彿地魔只係殺咗自己仲可以翻生 最後又會咁好彩係接骨木魔杖主人

between第六集老鄧死嗰時個學校大戰係每人都飲咗啲福來福喜（書寫嘅）。結局的確係好多都好彩避到，但都Bill都難逃被狼人咬嘅命運，雖然無死。

嗰次就淨係死咗老鄧一個，海格間屋燒咗人無事。所以福來福喜都唔係萬能。